<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ikerketa on Ikerketa hondarrak</title>
    <link>/tags/ikerketa/</link>
    <description>Recent content in ikerketa on Ikerketa hondarrak</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>eu</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/ikerketa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Dialektometria 3D</title>
      <link>/2019/05/18/dialektometria-3d/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/05/18/dialektometria-3d/</guid>
      <description>Jo eta ke. Eta Su ere bai. Hala ekin diot MCA nola ezarri aztertzeari.
Zeri buruz ari naizen, baina, aurretik azaldu behar:
Dimentsio Anitzeko Analisian (Multi Dimentional Analysis) erabiltzen diren tekniketan azterketa egiteko agindu sub/objektiboa izan dut. Tesiaren lanketan, lorpen handirik izan ez banuen ere, horri ekiten hasi nintzen. Horregatik distantzietan oinarritutako clusterrak eta mapak elkarrekin ikusi nituenean barrua ixiotu zitzaidan.
Letretako baten intuiziotik abiatuta azaldu nahirik
 Principal Component Analysis1 (PCA): Aldagai kuantitatibo askoren irudia sortzen du ahalik eta dimentsio gutxien erabilita; aldagai berri horiek originalak baino gutxiago dira.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kateen arteko distantziak R-n</title>
      <link>/2018/10/15/kateen-arteko-distantziak-r-n-stringdist-paketeaz/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/10/15/kateen-arteko-distantziak-r-n-stringdist-paketeaz/</guid>
      <description>stringdist paketearen erabilerarako nire oharrak publiko egiten ditut hemen, bat edo bati ondo etorriko ote zaizkion, erabaki bat edo beste hartzeko. Hala ere, kontuan izan hemengo hau ohar tekniko multzoa baino ez dela, ordena gutxiduna.
Karaktere kateen arteko distantziak kalkulatzeko zenbait pakete eta funtizo daude, hemen stringdist baino ez da azaltzen. Lehengo beste post batean alineR paketea erabili zen. IPA kodeketa erabiliaz egiten du lan aipatu paketeak, baina ez du matrizik sortzeko berezko inplementaziorik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barne aldagarritasunari begira</title>
      <link>/2018/10/11/barne-aldagarritasunari-begira/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/10/11/barne-aldagarritasunari-begira/</guid>
      <description>Labur: Lerrootakoa ariketa da: erantzun gehien eragin dituzten galderak identifikatzea izan da helburua. Bilaketa horretan gehien kontzeptuaren inguruko analisi ariketa egiten da. Ikuskera matematikoan ardaztu nahi izan dut ariketa zati honetan, horregatik interesaren fokoa eta azalpenak galderetan kokatu dira.
Datuak Lan hau egiteko oinarritzat Euskal Herri Hizkeren Atlaseko (EHHA hemendik aurrera) (Dialektologia batzordea 2008) lehenengo 44 galderen erantzunak erabili dira informatzaileek emandako formen edo lemen araberako alderaketa egin ahal izateko.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Idazketa prozesua masiboki aztertzeko tresna</title>
      <link>/2018/08/28/idazketa-prozesua-masiboki-aztertzeko-tresna/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/08/28/idazketa-prozesua-masiboki-aztertzeko-tresna/</guid>
      <description>Laburpena 
Hurrengo lerroetan azaltzen dut egin daitekeen proiektu ustez emonkorra.Datu batze prozesua erraztuko luke lagin handiak erabiltzea ahalbidetuta. Zenbait ikerketa eremu eta lerro zabal ditzake gure taldeak egin dezan, zein, komunikazio lana egin ondoren, beste batzuek beste hizkuntza batzuetan egokitzeko.Idazketa on-line aztertzeko tresna.
Proposamena Azterketa zientifikorako erreminta bat eraikitzea proposatzen dut, zehazki, ordenagailuko idazketa prozesua aztertzeko prozedura eta erreminta. Honelakoak azter litezke kodea garatutakoan:
 Gaitasun linguistikoan: hautuen erabilera zuzena, zuzendua eta hausnartua.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>