<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Ikerketa hondarrak</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Ikerketa hondarrak</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>eu</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>MDS Vs MCA: 3D aurrez aurre. Eta aurre.</title>
      <link>/2019/05/25/3d-aurrez-aurrez-aurre-mds-vs-mca/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/05/25/3d-aurrez-aurrez-aurre-mds-vs-mca/</guid>
      <description>Sarrera hau Baionan nabilela idatzi behar dudan azkena edo azkenaurrekoa izango da, seguruenera.
 {&#34;x&#34;:{&#34;options&#34;:{&#34;crs&#34;:{&#34;crsClass&#34;:&#34;L.CRS.EPSG3857&#34;,&#34;code&#34;:null,&#34;proj4def&#34;:null,&#34;projectedBounds&#34;:null,&#34;options&#34;:{}}},&#34;calls&#34;:[{&#34;method&#34;:&#34;addTiles&#34;,&#34;args&#34;:[&#34;//{s}.tile.openstreetmap.org/{z}/{x}/{y}.png&#34;,null,null,{&#34;minZoom&#34;:0,&#34;maxZoom&#34;:18,&#34;tileSize&#34;:256,&#34;subdomains&#34;:&#34;abc&#34;,&#34;errorTileUrl&#34;:&#34;&#34;,&#34;tms&#34;:false,&#34;noWrap&#34;:false,&#34;zoomOffset&#34;:0,&#34;zoomReverse&#34;:false,&#34;opacity&#34;:1,&#34;zIndex&#34;:1,&#34;detectRetina&#34;:false,&#34;attribution&#34;:&#34;&amp;copy; OpenStreetMap contributors, CC-BY-SA&#34;}]}],&#34;setView&#34;:[[43.48994,-1.47046],18,[]]},&#34;evals&#34;:[],&#34;jsHooks&#34;:[]} Helburu bakarra du: nondik segitu nezakeen (daitekeen?) aztertzen erakustea.
Aurreko sarrera bietan hiru dimentsioko analisia erakutsi dut askotariko konkordantzia analisiaren bitartez (Multiple Correspondence Analysis, MCA). Lehenengoan aurkezpen laburtxua egin nuen eta bigarrenean horren azalpena hurratsik hurrats aztertzeko bidea erakusgai utzi nahirik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le mystere du Bourciez... 3D aren azalpena eta datu indusketa</title>
      <link>/2019/05/23/le-mystere-du-bourciez-3d-aren-azalpena-eta-datu-indusketa/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/05/23/le-mystere-du-bourciez-3d-aren-azalpena-eta-datu-indusketa/</guid>
      <description>Aurreko postean erakutsi nahi izan ditut 3D sortutako irudiak. Oraingo honetan sakondu nahi dut datuen azterketan bertan.
Ahalegin bati segitzen diot: azaltzen ditudan kontzeptuak eta ideiak, ahal dudan neurrian, datu-erreferentez hornitzeari.
Bourciezen datuen dialektometria MCA erabiliaz Esana den moduan, datu kategorikoak nola antolatzen diren aztertzen du MCAk, nolabaiteko laburpena egin helburuz. Horrek esan nahi du, hurrengo datuetan:
 Table 1: Datuen lagin bat, 16 herri 11 aldagai   veau vendre venir ventre veste vide vin vite vivre voisin voler    1 aratxe saldu jin tripa barneko huts arno bertan · auzo hegaldatu  2 aratxe saldu jin tripa paleto huts arno fite · auzo hegaldaka joan  3 txahal saldu heldu tripa maripulis huts arno laster bizi auzo airean ibili  4 aratxe saldu jin sabel arropa huts ardu bertan · auzo hegaldatu  5 aratxe saldu jin sabel besti huts arno fite · auzo hegaldatu  6 aratxe saldu jin sabel besta huts ardu berehala bizi auzo hegaldatu  7 aratxe saldu jin sabel subesta huts ardu berehala · auzo hegaldazale  8 aratxe saldu etorri barne bestelakoak huts arno fite bizi auzo airean ibili  9 aratxe saldu heldu estomaka paleto huts arno berehala · auzo ·  10 aratxe saldu jin sabel kamisola huts ano zalu bizi auzo hegaldaka joan  11 aratxe saldu · tripa soineko huts arno · · auzo airean ibili  12 aratxe saldu jin sabel maripulis huts arno laster bizi auzo airean ibili  13 txahal saldu jin sabel arropa huts ardu bertan · auzo hegaldazale  14 aratxe saldu jin sabel maripulis huts arno laster bizi auzo airean ibili  15 aratxe saldu jin sabel bestelakoak huts arno berehala bizi auzo airean ibili  16 aratxe saldu jin tripa besta huts ano fite · auzo airean ibili    Adibidean hamaika aldagai ditugu zenbait aldaki dituztenak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dialektometria 3D</title>
      <link>/2019/05/18/dialektometria-3d/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/05/18/dialektometria-3d/</guid>
      <description>Jo eta ke. Eta Su ere bai. Hala ekin diot MCA nola ezarri aztertzeari.
Zeri buruz ari naizen, baina, aurretik azaldu behar:
Dimentsio Anitzeko Analisian (Multi Dimentional Analysis) erabiltzen diren tekniketan azterketa egiteko agindu sub/objektiboa izan dut. Tesiaren lanketan, lorpen handirik izan ez banuen ere, horri ekiten hasi nintzen. Horregatik distantzietan oinarritutako clusterrak eta mapak elkarrekin ikusi nituenean barrua ixiotu zitzaidan.
Letretako baten intuiziotik abiatuta azaldu nahirik</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Justuri/Iurtzuri mapa</title>
      <link>/2019/03/04/justuri-iurtzuri-mapa/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/03/04/justuri-iurtzuri-mapa/</guid>
      <description>Lematizazioa eta lemak zelan banatzen diren aztertzen nabilela, hiru lema aurkitu ditut urrun-hurrekoak: justuri (inusturi ahozkera barne hartzen duela), ihurtzuri eta iurtzuri. Hirurok agertzen dira hiru adiera nahasean: trumoia (burrunba), oinaztarria (lurra jotzen duena) eta tximista (lurrik jotzen ez duena).
Interesgarri begitandu zait lemen zabalpena aztertu ahal izatea, zein galderari erantzuten dion ikusiaz, baina denak batean. Berez, EHHAko mapa hauetan beste lema batzuekin nahasian ematen dira horiek:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kateen arteko distantziak R-n</title>
      <link>/2018/10/15/kateen-arteko-distantziak-r-n-stringdist-paketeaz/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/10/15/kateen-arteko-distantziak-r-n-stringdist-paketeaz/</guid>
      <description>stringdist paketearen erabilerarako nire oharrak publiko egiten ditut hemen, bat edo bati ondo etorriko ote zaizkion, erabaki bat edo beste hartzeko. Hala ere, kontuan izan hemengo hau ohar tekniko multzoa baino ez dela, ordena gutxiduna.
Karaktere kateen arteko distantziak kalkulatzeko zenbait pakete eta funtizo daude, hemen stringdist baino ez da azaltzen. Lehengo beste post batean alineR paketea erabili zen. IPA kodeketa erabiliaz egiten du lan aipatu paketeak, baina ez du matrizik sortzeko berezko inplementaziorik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barne aldagarritasunari begira</title>
      <link>/2018/10/11/barne-aldagarritasunari-begira/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/10/11/barne-aldagarritasunari-begira/</guid>
      <description>Labur: Lerrootakoa ariketa da: erantzun gehien eragin dituzten galderak identifikatzea izan da helburua. Bilaketa horretan gehien kontzeptuaren inguruko analisi ariketa egiten da. Ikuskera matematikoan ardaztu nahi izan dut ariketa zati honetan, horregatik interesaren fokoa eta azalpenak galderetan kokatu dira.
Datuak Lan hau egiteko oinarritzat Euskal Herri Hizkeren Atlaseko (EHHA hemendik aurrera) (Dialektologia batzordea 2008) lehenengo 44 galderen erantzunak erabili dira informatzaileek emandako formen edo lemen araberako alderaketa egin ahal izateko.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lematizazio prozesua erraztu nahi</title>
      <link>/2018/09/19/lematizazio-prozesua-erraztu-nahirik/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/09/19/lematizazio-prozesua-erraztu-nahirik/</guid>
      <description>Euskaltzaindiak saretutako EHHAko dokumentuak oinarri hartuta, lemekin letorkeen multzoketaren bila eginiko ahalegina
 Laburpena:
Bilaketa bi daude honetan: EHHAko datuen trataera digitala, hasieran, eta datu horiek oinarri hartuta horien multzokatze analisia (Cluster Analisys), lematizazioarekin bat etorrita.
Nondik norakoa Lan-jario bat aurkitu nahi dut, EHHAko datuetatik hasita lemen identifikaziora ahalik eta erarik automatizatuenean iristeko.
Helburu hori lortzeko ahaleginak EHHAko (Dialektologia batzordea 2018) datuekin egin ditut. Hain zuzen ere, 2062. mapako datuekin eraikitako HAIR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webgunea RStudio-n eregi eta argitaratu</title>
      <link>/2018/09/02/webgunea-rstudio-n-eregi/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/09/02/webgunea-rstudio-n-eregi/</guid>
      <description>Hainbat tokitan azaltzen duten arren, errazen egin zaidana hurrengo bideoa da:
   Aurretik, baina, katxarreatuta egon naiz eta nire ordenagailuan aprobak eginda ere bai. Gomendagarriena:
   installed.packages(&amp;quot;blogdown&amp;quot;) Sortu proiektu berria, azken(etari)ko aukera: blogdown erabilita web gunea.
 Segitu pausuak
 Aukeratu HUGO gai bat Kopiatu GitHub-eko helbidea eta hori ipini sortzeko orduan Itxoin dena jaisteko Zelan doan ikusteko Server Site.  Tuneatu norberaren datuekin
Niri gai batzuk arazoak eman dizkidate config.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Idazketa prozesua masiboki aztertzeko tresna</title>
      <link>/2018/08/28/idazketa-prozesua-masiboki-aztertzeko-tresna/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/08/28/idazketa-prozesua-masiboki-aztertzeko-tresna/</guid>
      <description>Laburpena 
Hurrengo lerroetan azaltzen dut egin daitekeen proiektu ustez emonkorra.Datu batze prozesua erraztuko luke lagin handiak erabiltzea ahalbidetuta. Zenbait ikerketa eremu eta lerro zabal ditzake gure taldeak egin dezan, zein, komunikazio lana egin ondoren, beste batzuek beste hizkuntza batzuetan egokitzeko.Idazketa on-line aztertzeko tresna.
Proposamena Azterketa zientifikorako erreminta bat eraikitzea proposatzen dut, zehazki, ordenagailuko idazketa prozesua aztertzeko prozedura eta erreminta. Honelakoak azter litezke kodea garatutakoan:
 Gaitasun linguistikoan: hautuen erabilera zuzena, zuzendua eta hausnartua.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>