<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>distantziak on Ikerketa hondarrak</title>
    <link>/tags/distantziak/</link>
    <description>Recent content in distantziak on Ikerketa hondarrak</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>eu</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/distantziak/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Dialektometria 3D</title>
      <link>/2019/05/18/dialektometria-3d/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/05/18/dialektometria-3d/</guid>
      <description>Jo eta ke. Eta Su ere bai. Hala ekin diot MCA nola ezarri aztertzeari.
Zeri buruz ari naizen, baina, aurretik azaldu behar:
Dimentsio Anitzeko Analisian (Multi Dimentional Analysis) erabiltzen diren tekniketan azterketa egiteko agindu sub/objektiboa izan dut. Tesiaren lanketan, lorpen handirik izan ez banuen ere, horri ekiten hasi nintzen. Horregatik distantzietan oinarritutako clusterrak eta mapak elkarrekin ikusi nituenean barrua ixiotu zitzaidan.
Letretako baten intuiziotik abiatuta azaldu nahirik
 Principal Component Analysis1 (PCA): Aldagai kuantitatibo askoren irudia sortzen du ahalik eta dimentsio gutxien erabilita; aldagai berri horiek originalak baino gutxiago dira.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kateen arteko distantziak R-n</title>
      <link>/2018/10/15/kateen-arteko-distantziak-r-n-stringdist-paketeaz/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/10/15/kateen-arteko-distantziak-r-n-stringdist-paketeaz/</guid>
      <description>stringdist paketearen erabilerarako nire oharrak publiko egiten ditut hemen, bat edo bati ondo etorriko ote zaizkion, erabaki bat edo beste hartzeko. Hala ere, kontuan izan hemengo hau ohar tekniko multzoa baino ez dela, ordena gutxiduna.
Karaktere kateen arteko distantziak kalkulatzeko zenbait pakete eta funtizo daude, hemen stringdist baino ez da azaltzen. Lehengo beste post batean alineR paketea erabili zen. IPA kodeketa erabiliaz egiten du lan aipatu paketeak, baina ez du matrizik sortzeko berezko inplementaziorik.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>