<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>r on Ikerketa hondarrak</title>
    <link>/tags/r/</link>
    <description>Recent content in r on Ikerketa hondarrak</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>eu</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/r/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>IDAT aurkezten</title>
      <link>/2020/12/29/idat-aurkezten/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/12/29/idat-aurkezten/</guid>
      <description>Olivetti, Lettera 42
 ---YAML title: Investigation report outline --- # Aims # Literature review # Methodology # An account of your conduct of the investigation # Findings # Evaluation # References # Appendices Oraintxe, 2020 amaitzear dagoela, konturatu naiz aurten bloga baztertuta izan dudala. Ikerkuntza ez, ordea.
Iker-urtea amaitu aurretik hemen aipatuko dut aurton matxakatu dudan kontu “berria”: Idatziaren azterketa. Hori egiteko IDAT garatzen nabil eta dagoeneko hiru bat aurkezpen egin ditut, Paraguayn bat(Abasolo, Eguskiza, &amp;amp; Unamuno, 2020) [bideoa], bat Iruñean (Abasolo, Iglesias, et al.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mintegia: R lengoaia estatistikoan trebatzen hasteko</title>
      <link>/2020/01/11/mintegia-r-lengoaia-estatistikoan-trebatzen-hasteko/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/01/11/mintegia-r-lengoaia-estatistikoan-trebatzen-hasteko/</guid>
      <description>Mintegi honetara helburu batzuk dakartzat, garrantzitsuena niretzat hau da: gure inguruan R lengoaia erabiltzen zelan ikasten den ikastea.
Jakina, horretarako proposamenean aurre ikusitakoak balio lezakete. Hala eta guztiz ere, hasierako proposamenean eman nuen lau pausu estandar horiek ez dira irmoak eta egokitu nahi nituzke mintegiko parte hartzaileen asmo, beharrizan edo gogoetara. Izan ere, Estandar jaun edo Estandar andrerik ez da etorriko, Caetano Velosok kantatzen duenez, De perto, ninguém é normal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le mystere du Bourciez... 3D aren azalpena eta datu indusketa</title>
      <link>/2019/05/23/le-mystere-du-bourciez-3d-aren-azalpena-eta-datu-indusketa/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/05/23/le-mystere-du-bourciez-3d-aren-azalpena-eta-datu-indusketa/</guid>
      <description>Aurreko postean erakutsi nahi izan ditut 3D sortutako irudiak. Oraingo honetan sakondu nahi dut datuen azterketan bertan.
Ahalegin bati segitzen diot: azaltzen ditudan kontzeptuak eta ideiak, ahal dudan neurrian, datu-erreferentez hornitzeari.
Bourciezen datuen dialektometria MCA erabiliaz Esana den moduan, datu kategorikoak nola antolatzen diren aztertzen du MCAk, nolabaiteko laburpena egin helburuz. Horrek esan nahi du, hurrengo datuetan:
 Table 1: Datuen lagin bat, 16 herri 11 aldagai   veau vendre venir ventre veste vide vin vite vivre voisin voler    1 aratxe saldu jin tripa barneko huts arno bertan · auzo hegaldatu  2 aratxe saldu jin tripa paleto huts arno fite · auzo hegaldaka joan  3 txahal saldu heldu tripa maripulis huts arno laster bizi auzo airean ibili  4 aratxe saldu jin sabel arropa huts ardu bertan · auzo hegaldatu  5 aratxe saldu jin sabel besti huts arno fite · auzo hegaldatu  6 aratxe saldu jin sabel besta huts ardu berehala bizi auzo hegaldatu  7 aratxe saldu jin sabel subesta huts ardu berehala · auzo hegaldazale  8 aratxe saldu etorri barne bestelakoak huts arno fite bizi auzo airean ibili  9 aratxe saldu heldu estomaka paleto huts arno berehala · auzo ·  10 aratxe saldu jin sabel kamisola huts ano zalu bizi auzo hegaldaka joan  11 aratxe saldu · tripa soineko huts arno · · auzo airean ibili  12 aratxe saldu jin sabel maripulis huts arno laster bizi auzo airean ibili  13 txahal saldu jin sabel arropa huts ardu bertan · auzo hegaldazale  14 aratxe saldu jin sabel maripulis huts arno laster bizi auzo airean ibili  15 aratxe saldu jin sabel bestelakoak huts arno berehala bizi auzo airean ibili  16 aratxe saldu jin tripa besta huts ano fite · auzo airean ibili    Adibidean hamaika aldagai ditugu zenbait aldaki dituztenak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Justuri/Iurtzuri mapa</title>
      <link>/2019/03/04/justuri-iurtzuri-mapa/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/03/04/justuri-iurtzuri-mapa/</guid>
      <description>Lematizazioa eta lemak zelan banatzen diren aztertzen nabilela, hiru lema aurkitu ditut urrun-hurrekoak: justuri (inusturi ahozkera barne hartzen duela), ihurtzuri eta iurtzuri. Hirurok agertzen dira hiru adiera nahasean: trumoia (burrunba), oinaztarria (lurra jotzen duena) eta tximista (lurrik jotzen ez duena).
Interesgarri begitandu zait lemen zabalpena aztertu ahal izatea, zein galderari erantzuten dion ikusiaz, baina denak batean. Berez, EHHAko mapa hauetan beste lema batzuekin nahasian ematen dira horiek:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kateen arteko distantziak R-n</title>
      <link>/2018/10/15/kateen-arteko-distantziak-r-n-stringdist-paketeaz/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/10/15/kateen-arteko-distantziak-r-n-stringdist-paketeaz/</guid>
      <description>stringdist paketearen erabilerarako nire oharrak publiko egiten ditut hemen, bat edo bati ondo etorriko ote zaizkion, erabaki bat edo beste hartzeko. Hala ere, kontuan izan hemengo hau ohar tekniko multzoa baino ez dela, ordena gutxiduna.
Karaktere kateen arteko distantziak kalkulatzeko zenbait pakete eta funtizo daude, hemen stringdist baino ez da azaltzen. Lehengo beste post batean alineR paketea erabili zen. IPA kodeketa erabiliaz egiten du lan aipatu paketeak, baina ez du matrizik sortzeko berezko inplementaziorik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Idazketa prozesua masiboki aztertzeko tresna</title>
      <link>/2018/08/28/idazketa-prozesua-masiboki-aztertzeko-tresna/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/08/28/idazketa-prozesua-masiboki-aztertzeko-tresna/</guid>
      <description>Laburpena 
Hurrengo lerroetan azaltzen dut egin daitekeen proiektu ustez emonkorra.Datu batze prozesua erraztuko luke lagin handiak erabiltzea ahalbidetuta. Zenbait ikerketa eremu eta lerro zabal ditzake gure taldeak egin dezan, zein, komunikazio lana egin ondoren, beste batzuek beste hizkuntza batzuetan egokitzeko.Idazketa on-line aztertzeko tresna.
Proposamena Azterketa zientifikorako erreminta bat eraikitzea proposatzen dut, zehazki, ordenagailuko idazketa prozesua aztertzeko prozedura eta erreminta. Honelakoak azter litezke kodea garatutakoan:
 Gaitasun linguistikoan: hautuen erabilera zuzena, zuzendua eta hausnartua.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>