<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>proiektua on Ikerketa hondarrak</title>
    <link>/categories/proiektua/</link>
    <description>Recent content in proiektua on Ikerketa hondarrak</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>eu</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/proiektua/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Dialektometria 3D</title>
      <link>/2019/05/18/dialektometria-3d/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/05/18/dialektometria-3d/</guid>
      <description>Jo eta ke. Eta Su ere bai. Hala ekin diot MCA nola ezarri aztertzeari.
Zeri buruz ari naizen, baina, aurretik azaldu behar:
Dimentsio Anitzeko Analisian (Multi Dimentional Analysis) erabiltzen diren tekniketan azterketa egiteko agindu sub/objektiboa izan dut. Tesiaren lanketan, lorpen handirik izan ez banuen ere, horri ekiten hasi nintzen. Horregatik distantzietan oinarritutako clusterrak eta mapak elkarrekin ikusi nituenean barrua ixiotu zitzaidan.
Letretako baten intuiziotik abiatuta azaldu nahirik</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Justuri/Iurtzuri mapa</title>
      <link>/2019/03/04/justuri-iurtzuri-mapa/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/03/04/justuri-iurtzuri-mapa/</guid>
      <description>Lematizazioa eta lemak zelan banatzen diren aztertzen nabilela, hiru lema aurkitu ditut urrun-hurrekoak: justuri (inusturi ahozkera barne hartzen duela), ihurtzuri eta iurtzuri. Hirurok agertzen dira hiru adiera nahasean: trumoia (burrunba), oinaztarria (lurra jotzen duena) eta tximista (lurrik jotzen ez duena).
Interesgarri begitandu zait lemen zabalpena aztertu ahal izatea, zein galderari erantzuten dion ikusiaz, baina denak batean. Berez, EHHAko mapa hauetan beste lema batzuekin nahasian ematen dira horiek:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Idazketa prozesua masiboki aztertzeko tresna</title>
      <link>/2018/08/28/idazketa-prozesua-masiboki-aztertzeko-tresna/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/08/28/idazketa-prozesua-masiboki-aztertzeko-tresna/</guid>
      <description>Laburpena 
Hurrengo lerroetan azaltzen dut egin daitekeen proiektu ustez emonkorra.Datu batze prozesua erraztuko luke lagin handiak erabiltzea ahalbidetuta. Zenbait ikerketa eremu eta lerro zabal ditzake gure taldeak egin dezan, zein, komunikazio lana egin ondoren, beste batzuek beste hizkuntza batzuetan egokitzeko.Idazketa on-line aztertzeko tresna.
Proposamena Azterketa zientifikorako erreminta bat eraikitzea proposatzen dut, zehazki, ordenagailuko idazketa prozesua aztertzeko prozedura eta erreminta. Honelakoak azter litezke kodea garatutakoan:
 Gaitasun linguistikoan: hautuen erabilera zuzena, zuzendua eta hausnartua.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>